


链接：https://blog.csdn.net/haoxuhong/article/details/80084098
describe：设计模式学习笔记

### 设计模式简述

创建型模式,共五种:工厂方法模式、抽象工厂模式、单例模式、建造者模式、原型模式.

结构型模式,共七种:适配器模式、装饰器模式、代理模式、外观模式、桥接模式、组合模式、享元模式.

行为型模式,共十一种:策略模式、模板方法模式、观察者模式、迭代子模式、责任链模式、命令模式、备忘录模式、状态模式、访问者模式、中介者模式、解释器模式.

